有冇人覺得老師人工唔合理（2）

上個post有人叫我做統計
中/小學遇到教畜
老師人工係高但值得

同埋我想反駁一樣野
有人話醫生都係為錢先醫人，冇工作熱誠
我就先當佢哋係為錢
但至少人哋開刀開藥係醫到人
佢有冇心其次
行醫最緊要醫到病

但你班教畜完全為錢先教書
收左錢又hea教
假又多個人
簿一係鳩改
一係唔改
落堂問多兩句又嫌煩
又搞小圈子
仲未計一堆土皇帝，針對學生為樂嘅教畜

成日講到自己好辛苦，但份內事都未做好

補番link
有冇人覺得老師人工唔合理

教畜必殺技：講到咁好，咁你去教囉

聽做緊教書既同學講(一年合約, 續年續年簽, 比人長期揸住春袋果D)
班老屎忽, 由一讀完羅富 或 大學 就開始做, 未轉過環境果D連基本用excel幫學生計成績都唔識, 要自己用計數機 一個一個咁計, 再入返excel
而後生既合約仔就咩野都要做, 但隨時就變condom, 待遇好大對比

可能我唔好彩
以前中學隻隻教畜

一係玩針對/批鬥，一係玩篤灰，有啲搞師生戀，甚至偷拍
再唔係見你成績差逼你drop科甚至drop out
公開恥笑/凌辱更不在下話

只有小貓幾隻係清泉

呢十年入職嗰堆大部分都有心有力，起碼我識嗰啲日日做>12個鐘，星期六又要帶隊，搞課外活動，同埋多數三大畢業。

因為供過於求，教席越來越少，都識唔少冇得續去咗做保險、公務員。

你睇我好，我睇你好。

教畜、食學生妹嘅就收皮！

其實我真係未遇過9改/唔改功課既老師
佢唔想改學校都要查簿無可能hea改啦下話
都未遇過以針對學生為樂既老師
偏心特別鐘意某d學生果d 就有

但如果照你咁講 即係有用既係藥唔係醫生
咁如果醫生又開唔到藥又唔做手術
咁佢地係咪廢 唔值咁高人工

有d 精神科醫生唔會一黎就開藥可能了解下background 先 咁係咪果次收千幾蚊就係唔合理 有開藥果次就合理 精神科食完藥都唔好 咁精神科醫生係咪唔配收咁貴咁高人工 其實睇醫生唔包醫好架喎 成日睇完都唔好 所以唔明你咩logic

因為班perm左既有權力同唔驚被炒 所以做呢D仆街野, D 土皇帝校長又炒佢地唔到 權力永遠令人腐敗

醫生唔開藥唔做手術點收錢
醫生係憑佢專業知識先開到藥
我就未見過有醫生唔做嘢屌病人等收工等收錢

精神科醫生咪用佢哋專業知識了解病情
佢哋咪透過對話分析病情
再對症下藥
當然藥唔一定指藥物，可以係有效治療方法
但佢哋有用到專業知識工作服務病人

宜家啲老師可以上堂hea教吹水又一日
更加唔好講咩品德教育
佢哋係份內事都未做好
就等收人工

你拎佢同醫生比？

我係行內人，試下講下D認真野啦。
你地遇到的事，同呢行高唔高人工冇關，人工高唔高，純粹係市場高質素人材會流向邊度。

呢行的incentive唔係係教學果度，而係係行政果度。換言之你教書教得好係唔足夠令你升職，你地以前係學校聽呢個主任，果個副校，好似個個都好勁咁樣樣，實質係佢地做行政野已經做到冇哂時間，每日上堂都憑感覺唔備課，甚至有D性格唔好會唔改野罵學生。而上堂呢個技術，你唔真係用心去evaluate 學生反饋係進步唔到，所以咪會有D教左十年都係第一年經驗做十次囉。

最諷刺係，如果你有十年經驗，教書技巧一流，可以帶band 3仔上天，你認為一定好多人請啦。但呢行現實係，年資係負累，合約資金有限，FG夠哂平仲咩唔揾？我從來未見過一個廣告係要求個老師教得好，頂龍係要求你識教多幾科，等佢時間表好排D，識做行政野，等佢可以補到位唔會冧檔。

我有時都好想個制度唔學新加坡都學下大陸，特級教師、省級教師，教得好冇錢都有個名睇下，上去做下研究，去唔同學校dem下點教比人睇。其實好多國家都係咁，係香港冇之嘛。

其實黎黎去去都係講
市場上「部份」或者「大部份」老師hea教唔值呢個人工
根本唔係「老師」呢個職位唔值錢
而大部分hea既都係班老屎忽 呢樣無可否認
我都見好多 但有心做都唔少

你用醫生黎比我咪用返醫生黎講
老師讀完本科出黎教都一定有佢專業知識係到
讀中文比人去點左教電腦果啲另計
但呢啲都應該係要blame學校行政而唔係個老師
老師都係用佢專業知識去睇同學有咩弱點同需要而去教
咪又係一鳩樣
大學都大撚把獸醫啦你唔講
真係病去睇食完佢d藥仲撚衰 仲要串77覺得你呃假紙

行行都有害群之馬 一竹篙打一船人真係好咩

之後佢地就會講：「而家俾錢你返黎坐？其他工唔洗做？出面私人工仲慘呀，點解你地咁高人工，出面咁低」係咁無限loop

以下內容轉自原樓主會員苦主追擊教畜大王前兩個POST

(多圖/汽車)屯門某中學老師不問自取及爭人錢

施小聰&池凱欣 不問自取及拖欠退款（二）

青衣小學老師 施小聰&池凱欣 不問自取及拖欠退款（犯刑事及無申報兼職）

多謝各路英雄鼎力支持，希望更加多人知道哩件事，避免有下一位受害者。

2019年5月12日更新
根據施小聰身邊人爆料 施小聰今年轉左荃灣商會學校任教
施小聰已經比今年任教學校割蓆要求離職

聲稱換電話及新FACEBOOK

另有施小聰身邊人爆料 施小聰屋企人均任職工程大判
手上持有屯門市廣場、康麗花園、帝濤灣多個單位
絕對有能力還款及懷疑施小聰扮窮騙取公屋及香港房屋協會獎助學金等學費資助

懶人包
主角：施小聰（事主）池凱欣（老婆)
中學就讀學校：嗇色園主辦可藝中學
中學後就讀：嶺南大學社區學院 - 電腦學高級文憑課程
其後疑似就讀：HKU Postgrad dip 教育文憑

18年度前任教學校：浸信會永隆中學
18-19年度任教學校：荃灣商會學校(已在5月12日被學校要求離職)
現任教學校或工作：？
住址：天x圍 天晴邨
電話號碼：+852 6179 9996
車牌號碼：UX3994
Facebook: Rex Sy

施小聰做admin既搵食Facebook群組 已開辦多團改車團購:

原受害人樓主：
施小聰係Facebook Prius車group到話自己買賣汽車包圍，所以今年1月初，就聯絡左施小聰買頭尾包圍裙腳。佢好有效率咁幫我訂好同安裝個頭尾包圍和裙腳。

2019年1月11日
原樓主去相熟車房整車，發覺一月初暫放喺車房嘅汽車零件消失。及後得悉，原來係施小聰拎咗，當時車房佬有提醒施小聰要得原樓主批准先可以拎走，但係施小聰並冇理會，並將原樓主套原裝包圍安裝落自己架車到。到原樓主知道咗，施小聰就話會拆翻俾原樓主。

同日，原樓主夜晚再入數俾施小聰幫訂套新裙腳

2019年2月至4月
經多翻追問，施小聰都係用拖或者唔覆嘅方式話遲下會拆翻套原裝包圍俾原樓主。哩段時間內，都有問究竟另外入數訂果套裙腳幾時有，係咁推遲推遲，足足等咗差唔多3個半至4個月。
施小聰擅自用咗原樓主套原裝包圍幾個月，原樓主就提岀叫施小聰俾$3000當買斷套原裝包圍，因為套包圍比佢拿左去用左差唔多半年都已經唔係全新，施小聰話會度度佢。

2019年5月5日
已經覺得等得太耐好過份，所以俾最後一次機會施小聰，希望佢7日內可以俾到追加訂單的裙腳同$3000買斷佢偷左果套原裝包圍解決件事，否則報警處理。施小聰竟然態度依舊，並支持報警處理。

另一受害人K先生
2018年12月
K先生聯絡施小聰買全車包圍加尾翼

2019年1月
施小聰話同某間車房發生事，所以啲貨比人扣起咗，要再訂過哂所有野。之後就一直話未搞點，又話噴油初10先開工，K先生一直催施小聰幾時先有貨。

2019年3月
K先生認為等得太耐，要求退還欠款$6000港幣。施小聰回應如果月尾無貨就會退款。到三月尾依然無貨，K先生不斷問幾時退款，施小聰就已讀不回。

2019年5月5日
K先生俾最後一次機會施小聰退款，否則報警處理，而施小聰就話報啦。

施小聰挑釁原樓主即管把事主貼上LIHKG 佢唔會驚

原樓主連登開po後，施小聰身邊人爆料施小聰當年欺凌同學影片及今年連google都搜尋唔到既任教學校，就收到施小聰老婆池凱欣嘅電話，希望和解，但係態度依舊，並說出將偷左既原裝包圍拆返落黎歸還大家當完左件事的荒謬說話。

原樓主聽到拆返套偷左既包圍整返靚仔當無件事嬲到無計傾後，多名苦主均收到133來電滋擾

同時，有巴打爆料原來施小聰10年前喺學校欺凌同學，更疑似害死受害人。有片為證，施小聰係白色衫者。

你話無野好傾咁唔好傾啦
搵校長傾啦

施小聰5月12號比學校要求即時離職後，在5月15號聯絡原樓主 終交出拖欠了半年原樓主已付款的訂購汽車零件
原樓主發現貨不對辦拒絕收貨，施小聰聲稱會攪掂及在5月22號全數歸還其他拖欠的欠款

事主半年前落訂記錄

22/5更新

#施小聰
#池海欣
#池凱欣
#呃錢
#李傲賢
#弱智
#61799996
#6179 9996
#93079676
#9307 9676
#556-1-045328
#5561045328
#556 1 045328
#Rex Sy
#Kathy Chi
#Are Chi
#SY Siu Chung
#UX3994
#黃絲
#黃絲帶
#黃色經濟圈
#教畜
#老師
#教師
#副老師
#天晴村
#天晴邨
#嗇色園主辦可藝中學
#嶺南大學社區學院
#浸信會永隆中學
#荃灣商會學校
#敬師運動委員會
#敬師會
#表揚教師計劃
#prius
#prius club hong kong
#Prius 二手零件/改裝/外飾
#BAPTIST WING LUNG SECONDARY SCHOOL
#渣打
#隆氏旅遊有限公司

#李傲賢
#Lee Ngo Yin
#賤種
#連登
#LIHKG
#避孕套
#Condom
#香港航海學校
#過橋抽板
#過河拆橋
#言而無信
#背信棄義
#有事鍾無豔
#無事夏迎春

overpriced

近期政府想「整頓」通識科、搞歷史科、搞考評局，多番質疑教師專業，然後就係連登見到上一個post
呢個時候配合政府打擊老師士氣，係利多於弊定弊多於利？

2020年4月2日更新：
原來施sir同黑社會關係咁密切
齊齊撈改裝街車生意重借埋架車比黑社會去禁錮虐打勒索人

李梓峰 IG狂罵LIHKG
但比人起底係施小聰FB揾食群組其他ADMIN
同以前係施sir任教學校學生

15歲少年南生圍遭禁錮虐打拍裸照 3人被控勒索等6罪

均報稱無業的曹樂謙（17歲）、張曜龍（18歲）及汽車技術員李梓峰（21歲）同被控於今年3月28日在元朗南生圍路南生圍近燈柱AD0561的路邊襲擊、非法禁錮、以恫嚇方式要求少年X交出港幣40000元，並偷竊屬於X的一部手提電話及一張香港身分證，共值1500元。李梓峰另被控於同日同地無牌駕駛私家車UX3994，並運載超過該車輛登記文件的5名乘客。

警方28日接報，30、31日拘捕5男2女，年齡介乎14至30歲，包括14歲學生、無業、銷售員、汽車維修員，部分人有黑社會背景，全部人持有香港身份證，涉嫌非法禁錮、盜竊、勒索、襲擊導致身體傷害，全部被扣留調查，案件繼續調查中，不排除更多人被捕。

時薪幾多？

新嘅好多都有心有力，但朝不保夕
舊制嘅好多都人工高福利好
尸位素餐又郁佢唔到

但用成績去評分老師又會衍生另外嘅問題
到時老師浄係掛住催谷學生成績,會唔會仲衰過補習班

成件事係攞個平衡點既姐。
香港個問題唔係催唔催谷，係冇。
教得好同教得唔好待遇一樣，咁我緊係唔備課，爭取多D時間訓覺啦。

所以你遇到一D講野一舊舊聽唔明的老師，行政野做到滴水不漏，一樣照升職加人工。解決左呢個問題先會好D。

首先樓主所講既野係唔係大部份老師既情況？大家都讀過書，老師又幾多係懶到出汁，一間學校佔左幾多先，懶既到定會有，但唔係主流既話，咁只係以偏概全

第二，老師人工高都真係睇你拎咩來比，坦白講入職係高，但要做到幾十年頂薪都係六萬幾七萬左右，而家貧富加劇有錢人得到更高利潤，政府傾鈄有錢人，先至令到私人市場人工追唔到生活需要，以前經濟好有鬼人做老師咩，私人市場好搵好多，到而家因為私人市場失衡打工被壓迫，你就指謫老師人工高，但其實係個社會不公咋。係度批鬥老師你見到老師會發達咩？

香港咁既生活水平樓既價格，晨早同人工脫曬節啦屌，事實係根本人工偏低，要爭取合理人工，唔係批鬥老師阿？你望下成班香港官員先啦

你班怪獸家長咩都吊左個老師先,

而家hea教唔使炒,俾人投訴1次就即走,

你要怪班踢走好老師的仆街la

岩聽
唔覺得老師人工有幾高
我以前有個後生班主任新入職兩年d白頭髮由冇變到多到勁明顯
身體壞左錢買唔到

你要鬧就鬧某少部分做錯野既
但唔係講個人工唔合理

睇你咁講，你唔係老師忽就係離地有錢人
私人市場6-7萬嘅工
當經濟一差，不知幾多中年人失業，更何況大把人一世都搵唔到6-7萬
新老師我唔知，可能簽合約制
但舊時老師就算幾廢都好難被炒魷魚出面風大雨大都唔會影響佢哋
我間中學呀，就咁數都數到3個寄生蟲老師出黎啦

呢啲廢人真係影響生態，果時做老師學歷需求又唔高

見過一個真心有熱誠嘅雙碩士TA，撈咗3年先做到正式老師真係陰公

離地？你睇下其他國家情況啦！香港樓價世界第一，生活水平價格頭十位！人工呢！？6-7萬你要對照番市場賺幾多，而家係上層賺曬下層迫壓，我同你講人工根本唔合理你就離地？香港而家沒退休保障、沒醫療保，沒六七萬點過活阿！個個萬三蚊阿唔通過到世阿？

鬥老師來把鬼咩！你要做又唔會阻你，你唔做又話人地高？又唔是被人壟斷而係公開競爭。

係呀 係離地呀
做老師又唔駛輪班，做錯小小野都唔係話會死人咁大件事
講到閪，唔通得你班學生閪咩？
用同樣學歷比呀，護士又要輪班又要湊住班閪病人，唔止香港人閪呀，
仲有大撚把大陸人呀！真係唔知做老師對住班化骨龍慘得去邊

仲有未計老師有公積金呀

我想請問一下，私人市場有咩退休保障？？？

幫你補充埋公積金資料
一年政府幫你供十幾萬強積金退休真係唔知點過好

真係服左你
講到老師咁得天獨厚中六合彩咁，其實公積金所有公務員都有
另外，你望下公務員人工先啦，警察廢到咁頂薪都有五萬啦，又有房屋津貼，洗唔洗做你有眼睇啦！
不過講到老師好似高幹子弟咁批鬥都真係得啖笑，只可以話，香港地有錢既人，老師點都未到下話
但你咁唔抵得，真係快d入來搵埋一份，呢排我都搵夠啦，可以退休環遊世界，今次預埋你啦

其實我唔係批鬥老師 係批鬥你
因為你享受緊做老師嘅好處但不願承認

首先，你講到做私營市場係好過做老師
你亦都好肯定自己出去搵工可以穩定7皮以上，既然係咁咁點解你唔出去做

我之前都講過，私營市場會隨時因為經濟差俾人炒魷魚，你估過咗40歲俾人炒仲可以輕易搵到一份幾皮嘅工？而家出面真係有公司停工其實呢個例子出自我老母朋友，當年應該都搵50k以上，金融海嘯俾人炒咗之後再也搵唔返一份咁嘅工，因為學歷太高細公司又唔請佢失業咗好耐，最後搵到一份可能都只係20-30k嘅工而家因為肺炎仲要每月被停工10日

除此之外，出面做嘢都要ot都要對客，而家啲人又要創新！要求又高！對比返你ot改薄反而冇咩new ideas要諗

其實係人都知老師係一份穩定人工又唔錯嘅職業，有得必有失，你為何不願承認

黑警係仆街我好憎黑警同時對老師冇好感囉就咁數我嘅中小學生涯都遇過4個教畜

講左咁耐你要我認老師人工唔錯阿？我認啦但留意返，我回應緊樓主係講緊唔合理阿，同唔錯係兩回事。

另外，私人市場同老師之間，除左人工仲有其他考慮因素，私人市場是有危機及不穩定，但同時亦會有高回報，你要有穩定做老師亦沒問題。但老師其實同公務員好似，都係穩定不求有功但求沒過心態，呢個係公營機構特色

你對老師沒好感亦沒關係，只係你要我認老師唔錯收入我又唔會否認，但，係香港應該所有打工仔都要有更高人工，而唔係肥上瘦下，益曬大財團。呢幾年經濟好，但睇番數據人工中位數高有明顯升幅咩？沒福利退休靠自己，人工只係考慮一部份，但見你咁小學雞覺得搵6、7萬就打曬飛機真係得啖笑，香港人應該有更好既薪金、全民退保、醫療保等，亦要再提高最低薪金水平。

老師做耐左係社會都唔可能再生存到架啦，而家個制度會養懶人我承認，亦要改善。但只係想講，香港人，絕對唔應該只係咁低人工。

屌抵你返唔到社會生存，真係好撚離地
香港除咗發大財行業，中小企賺唔到大錢點加人工呀
雖然佢地賺唔到大錢，但如果執哂笠，香港將會損失好多嘢囉
而家人手就係呢到，話你聽呢一刻真係好多中小企財政赤字緊我自己就有份家業嘅，而家個市真係好差，好在拉上補下叫做夠出糧未至於炒人
睇返隔離公司，本身佢地好多人，呢幾個月望吓望吓，一個一個唔見咗正常返工人士都知個市乜料啦屌你仲話加人工真係唔知你有咩高見救市

同埋睇你上文明明係你自己講緊老師應該要有更高人工，我講返私營市場都唔係咁易撈到60-70k,而家走黎話返我小學雞

我當你做老師做到退休，廿幾開始做，公積金一野拎出黎都幾球啦唔通咁樣唔夠你生活咩？

我個人就好撚敏感嘅，一個人對人真唔真心，向唔向錢看可以feel到
其實佢我都好尊重有passion嘅老師，但你唔係果種人

順便又講吓我中學時期另一個教畜
教家政每一堂都因為啲小問題罰同學企！每次110分鐘連堂有超過50分鐘係全班罰企睇佢鬧人，罰企果part真係好on9，順學號一個一個check帶唔帶齊嘢，俾佢搞一搞都過咗一堂順帶一提，帶膠圍裙都係要罰企，佢規定一定要帶布圍裙仲有生菜用刀切又要罰企因為用刀切生菜會流失唔知乜鳩嘢最得人驚係佢閪住講：吓？（拉高8度）你用刀切生菜呀？ 然後行咗去，又唔講咩事...行完一round再返黎閪住解釋...我果吓真係好恐懼兼成頭問號
心理方面，呢個老師真係搞到大家好唔happy囉，佢係冇教過我地嘢嫁，唔教又鬧鳩我地錯其實都算蝦我地啦！都算啦，佢冇教過我嘢即係冇盡老師責任，唔值得出糧俾佢呀佢 1 蚊 都 唔 應 得
日日玩弄學生退休又有幾球不知幾梳乎！
因為佢...我果時勁憎煮嘢食...間唔中仲要俾親戚抽我水話我港孩
利伸：而家日日上YouTube睇人教煮餸原來煮嘢食係咁開心

我講緊肥上瘦下就係講緊大財團，你講中小企我當然認同啦，佢地都係在下層被地產佬壓迫啦

第二，我沒講老師大工要提高，我講既從來都係其他私人市場工種

講道理就玩誅心論話人沒passion，得啖笑，你對老師有陰影係好sad，

係呀好sad呀
大把人俾老師搞到有陰影呀
我講果個教畜係同一間學校教同一科幾十年！一言堂佢話哂事呀！
最早可以追朔到2007年，果時已經有人係舊登唱佢唱到佢連蘋果日報都有報出黎仲要係年經！間唔中係兩登都見到人話佢
而家係佢玩階級主義，凌霸學生呀！
（校友一定知我講邊個，勿相認）

我想問呢D教畜憑咩有糧出呀憑咩呀

唔合理又點
10年後咪又係繼續唔合理

大把教蓄唔識扮識，尤其教stem果班